Kaarli Kirber tulli ette ja kaebas et Peter Wasser olla tema pääle ilmasjata kaebtust Keiserliku Tartu V Kihelkonna Kohtu ees tõstnud sääl ette andes et Kogukonna kohus ei olla tema kaebtust siin mite wastu mind wastuwõtnud tema heinamaa äraniitmise pärast. See asi sai aga siin 9mal Decembril 1881sel aastal Koguk. kohtu ees seletud ja tema nõudmine tühjaks mõistetud. Seepärast et Wasser mind ilmaasjata kohtusse on kaebanud nõuan mina tema käest 15 rubla.
Wasser wastab selle pääle: Mina ei ole mite wõls kombel Keiserliku T V Kihelkonna kohtule kaebtust sisse andnud waid säädusliku opuse lehe läbi olen mina kaebtuse sisseandnud. Ja Karl Kirber leppis minuga kihelkonna kohtu ees selle heinamaa pärast ära ja lubas minule 7 rub. maksa.
Karl Kirber wastab selle pääle. MIna lubasin sulle üksnes selle tingimise all kihelkonna kohtu juures 7rub. maksa, kui kogukonna kohtu juures meie asi mite seletud ei oleks olnud. Nii kui koguk. kohtu protocoll 9 Decemb. 1881 a.  № 222 tunistab on see asi juba aga seletud saanud.
Mõistus.   Et kogokonna kohtu protocollist 9 Decembrist 1881 aastast näha on et Peter Wasser kaebtuse asi Karl Kirberi wastu heinaamaa niitmise pärast seletud on saanud, ja Peter Wasseri nõudmine Karl Kirberit wastu tühjaks mõistetud; protocollist seda aga mite näha ei ole et Peter Wasser selle mõistusega mite rahul ei ole olnud ehk et tema seda asja apelationilikult on Kilkonna kohtule edasi wiinud sellest on arwata et Peter Wasser mite õigel teel oma kaebtust Kihelkonna kohtule ei ole sisse andnud ja saab koguk. kohtu poolt süüdlaseks tunistud; seepärast mõistab kogokonna  kohus et Peter Wasser peab Karl Kirberile 60 kop. kahe kohtus käimise korra eest kohtuskäimise kulu wäljamaksma. 15 rubla nõudmine saab tühjaks arwatud.
Otsus sai T.r.s.r §§ 773 ja 774 järele kohtuskäijatele etteloetud. Kumbki ei olnud otsusega rahul.
Peter Wasserile 6 Decembril ärakiri wäljaantud. 
